浙江省疾控中心: 茶水可殺滅並有效抑制細胞內新型冠狀病毒複製

來源：浙江省疾控中心官方微信

權威發布

在省科技廳《新型冠狀病毒感染肺炎疫情防控關鍵技術的研究》重大專項的支持下，浙江省疾病預防控制中心研究人員盧亦愚、馮燕等專家發布最新研究成果：日常的飲用茶水在細胞水平具有抗新型冠狀病毒的作用。

研究組選擇了綠茶、鐵觀音與大紅袍，稱取上述各類茶葉2克，用50mL開水（實測90℃）浸泡30min，此時濃度計為40 mg/mL（即通常泡茶時的頭道茶水），冷卻至室溫後，用細胞維持液稀釋至各實驗濃度。

首先，以不同濃度的茶水（2.5-10 mg/mL）進行體外殺滅病毒試驗，將開水與市售飲用水設置為實驗對照組。不同濃度茶水，以及對照組與100TCID50的新型冠狀病毒分別作用1小時後，感染Vero細胞並培養48 小時，測定各組的病毒核酸增殖水平。

結果表明，與未經茶水處理的病毒對照組比較，茶水處理組新型冠狀病毒的核酸增殖量降低了1萬-10萬倍；而用於沖泡的開水、市售飲用水對照組，其增殖狀況與病毒對照組一致，提示茶水對新型冠狀病毒具有良好的細胞外殺滅效果。其次，研究組還採用0.25~2 mg/mL的茶水對新型冠狀病毒感染1小時後的細胞進行處理，培養48小時後，發現0.25 mg/mL的綠茶，1~2 mg/mL的大紅袍和0.5~1 mg/mL的鐵觀音均具有抑制新型冠狀病毒複製的能力，抑制效果隨茶水濃度上升而提高。

本研究首次發現以茶多酚（包括兒茶素）為主體的茶水，在體外培養細胞中，對新型冠狀病毒具有良好的細胞外殺滅與細胞內增殖抑製作用。

茶飲料是我國上千年來一直使用的具有防病、治病與養生的健康飲料，因此研究組認為喝茶可能會有益於新冠肺炎的預防。

來源：中心微生物所

on9 , 酒精直頭殺埋隻毒tim

On9...你試下用熱水啦不如

......即係你諗住用茶灌落肺入面咁醫病人？

津路

屌你唔好再細啲.jpg

香爐灰效果可能仲好喎

灌茶入肺
將D茶打入血管

綠茶抗癌？

用火都得

支持飲茶醫病 大力推廣俾廣大中國人 飲茶唔洗怕感染 可以照常生活

康師傅冰紅茶有無上市

注意係「體外殺滅病毒試驗」

病毒喺細胞之外本來就好脆弱，同喺細胞入面嘅病毒係兩回事。細胞外消滅到病毒，唔代表喺細胞入面都消滅到。

又假設喺細胞入面一樣消滅到病毒，但就咁浸就消滅到病毒嘅液體，要幾多有幾多，問題係用唔用到喺醫療上？假設消滅病毒嘅原來係佢所講嘅茶多酚，咁點樣將啲茶多酚送到去細胞入面？飲落肚？經消化作用轉化，會變咗做乜？進入血液，又有幾多去到細胞？

成日都聽到呢樣嘢殺到癌細胞，嗰樣嘢消滅到咩細菌病毒，到頭來從來都唔見有產品出現，就係咁解。

又係呢啲19 In vitro實驗 我用手槍打爆個培養皿我都可以話殺到病毒啦

建議用紅水殺菌

口水更有效

飲漂白水都得啦 on99

信政府 唔怕

解茶

19幾萬篇垃圾硏究

今鋪fatfat
聽朝即刻仆落去百佳入返幾廿箱道地

係咪要搶茶葉啦？

仲要浸過夜

好野，終於可以去酒樓飲茶喇

我而家已經排緊隊，聽朝應該好多人黎搶

搵個肺炎呀姐開茶你飲咪知有冇效囉

廣告黎

為左擦習總鞋, 真係咩都up得出
好撚恐怖

乘機外銷所有中國文化？

細胞實驗係drug development phase1 only

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

勁, 有救喇

中醫

又用黎比支那打j

啲發霉茶葉賣唔晒放消息引人搶？

仲以為飲茶就變無敵

等睇聽日股價爆升

in vitro test

講茶葉
我諗起福建

準備搶茶葉 茶 最後班c9廢老連茶葉蛋都唔放過

咁堅一早醫到啦，仲夠膽講出黎打j

津路烏龍茶
抗爭又啱，抗疫又啱，行山都啱

百搭過豬嘴

100度熱水灌落去都得架 宿體死亡

首先，以不同濃度的茶水（2.5-10 mg/mL）進行體外殺滅病毒試驗，

中學生都知咁做無撚用啦屌

支那人喝茶還少嗎

茶水都得話，精液都得啦

真接用火燒

相信政府

笑左

師兄 體外乜都唔做隻病毒都死硬啦

大陸神早用緊
one bullet one cure

係攞病人個肺出嚟浸茶睇吓隻病毒會唔會死

福建有無人中肺炎？

好快就會話啤酒有效殺毒

食返支那人肉都得
唔使臨床唔使fact check！李時珍報夢話我知嘅

熱茶灌肺中醫全程主導玩膠

咁犀利咪打茶入血管囉

又賣廣告

即係話, 冇漂白水都可以用茶來洗地囉. 用茶來洗餐具或者洗手都work.

唔係完全冇用, 但如果俾人曲解左飲茶可殺病毒就慘了.....佢地可能會以為飲完就唔怕武肺唔帶口罩唔洗手

其實佢地已經冇棋行
鳩up維穩算
反正班支那人 黨講咩都信

應該係因為佢哋啲茶葉有漂白水成分

道地唔好飲
仲要填海華

熱水都得啦 on9
同埋抑制有撚用, 要殺呀